【封殺WeChat】美國華僑批評特朗普如習近平一般

特朗普政府宣布美國即將禁用中國手機程式WeChat，並要求在美國的中國公司以及華裔居民尋找其他應用程式替代WeChat。但有華裔民眾表示特朗普的行動為他們生活帶來極大的不便。

WeChat在全球現時擁有超過120億嘅用戶，而WeChat的功能不只是作即時的訊息溝通，同時能進行電子支付和其他商業活動。自2014年起，在美國WeChat共有2200萬人次的下載量。

不少在美民眾表示WeChat是重要的平台讓他們能夠與本土的華裔顧客溝通以及身處中國的親朋戚友聯絡。因為在中國大量的即時通訊軟件都被封鎖，因此他們無法使用Facebook和WhatsApp。

一位受訪的居美華僑表示，因為長途電話收費極為昂貴，他們每次與居住與中國的親戚交流時都會使用WeChat。另外就算與一些居住在美國的親戚溝通，他們也習慣了使用WeChat。

另外，在美國更多小型的企業如中式餐館和超級市場都是依賴WeChat來作市場推廣和銷售服務。一位在布魯克林開設餐館的經理表示，餐廳大約有6成的生意均是在WeChat這平台進行交易。他表示他可以嘗試使用Facebook取代WeChat現有的功能，但是中國用戶根本不會使用Facebook。

亦有人批評現時特朗普的網路政策與中國一般，更認為特朗普逐漸成為習近平。相信特朗普封殺WeChat的措施將會令其在11月的大選中失去華裔選民的票源，進一步打擊選情。

咪玩啦，用得Wechat你都唔會投trump

被政治宣傳洗曬腦

上網任你鬧，點同啊

11月的大選中失去華裔選民的票源

wfc 你地班垃圾選票，望下你地投票人數細到根本毫冇影響力

去投你地最鐘意民主黨囉，支持亞裔細分法案囉

死返中國啦

逃稅就逃稅啦 電子支付

將Trump比喻為偉大嘅總書記
似讚Trump多啲喎

侵：明白既 唔好住美國囉 quit 美藉囉

WeChat在全球現時擁有超過120億嘅用戶
下？

人格分裂。
一方面佢明白喺中國不能屌習，美國可以屌trump。
一方面又覺得中國自由啲。
叻。

Onlun9 唔屌大陸封哂其他聯繫方法？

習慣，你唔屌中國 ban 晒所有 WhatsApp Facebook Line？中國大撚晒？

班狗奴才死返支那啦
俾佢地用wechat都係會投拜登

全球70億人口，有120億用戶

WeChat在全球現時擁有超過120億嘅用戶

全球70億人口，而wechat要實名認證

係

所以ban鳩佢

得70億人口
共柒仲要實名

不如試下屌習乜app都block曬?

Goodest logic.

大陸Ban whatsapp時唔屌。
係要屌美國ban wechat。

死左果啲照計

花式自殺